你的收息組合 (19年12月)

我先：200萬
SINOPAC (0386): 25%
HSBC (0005): 25%
BOC (3988): 25%
CKI (1038): 25%

total 幾多% 息？

季供左四期
每季rebalancing

30%稅 咁買好唔抵

和你慳： 自組罷買團

無錢ar ma
不過賺到升幅

唔買優先股?有D可以免30%稅

好似shy扣埋30%仲衰過定期

平均6-7%

依d都好買？

voo升咁少?

你幾多歲？
咁早買債買黃金

港元定期 200
澳幣基金 200
美企債 400
美股100
港股 100
孖展 -300

最緊要穩 諗住再慢慢供

留名學野

Permanent portfolio...
巴打識野。。👍🏻

衣個年代其實唔明點解全世界都咁在意dividend
睇total return先係最重要。。更何況香港無分dividend tax vs capital gain tax

季供1000?

基金邊隻

用咩broker

富達環球股息

VOO 40%
V 15%
TSLA 20%
NVDA 10%
AAPL 15%

正呀

Firstrade 用Citi priority過錢過去

咁人人要咩唔同姐

如果單靠股價上升
好難克服心魔坐定定等佢升
結果就出出入入 左一巴右一巴

點解樓市多人贏錢 並唔係因為樓升得多
而係因為樓有租收 令人放心長hold

咁係你心理唔夠質素

大把人心理質素都唔好

咁請問點解決？

你有冇識人由幾蚊hold騰訊hold到依家？

name
投資2年幾，交左幾次學費
目前想穩陣，買左呢啲：

XOM 30
KO 40
TSLA 20
MSFT 10

我0823由35蚊供到而家都未放過
雖然幅度無700咁誇張

收息

馬化騰

TSLA 其實都中高風險wo 巴打

Z score 得2.22 1.8係接近破產區。Debit to EBITDA 去到6.66。 不過我都買左真係搏升多浸

Firstrade 介面識唔識得計埋股息收益
Citi priority要keep 50萬 我無
但最貴係匯番來果下

光學上市價10手到今日
外母既

暫無研究 因為我揀左以股代息 不過etf筆錢好似直接變左做現金 btw我都冇50萬 之前都係一開就開Priority 希望佢唔會Downgrade我啦

8成人輸就知傻散買股通常都瀨野
瀨完後都係覺得唔買股係蝕通漲咪買穩陣收息股lo

買完之後升左截就可以長hold 都坐得舒服 je
睇錯左係咁跌唔驚咩
一路渣一路跌, 都唔知升唔升得番

美股有得選股代息？

大家咁複雜嘅
我而家只係mtum 40%
schf 40%
spab 20%

不過呢期動量升得好弱， 衰過低波動

係你滿倉後 隻股升1-2倍 你走定唔走？
好啦走左之後你會做咩？等低位再入？
咁同叫人高賣低買就必勝有乜分別

股票係用黎炒，唔係用黎收息

同你諗法一樣

做到 total asset 每一年7%已經好勁

試問有幾多人做到

唔係講買得幾皮牛熊賺幾倍弋 d on9

正確

要衡量果種資產值唔值得投資
重點係你敢唔敢將成大部份身家擺落去

例如樓 黃金 車位 鋪 5號仔
好多人唔介意擺幾百萬或者過千萬落呢類資產
但呢類資產個total return其實唔高 平均可能得3-6%

細價股 大陸股 衍生工具個return係高
但無人會敢all in
結果變左日日係到賭錢
要賭就不如去澳門 賭枱上幾分鐘已經做到衍生工具幾日或者幾個月既結果